{
  "index": 0,
  "title": "インテリアコーディネーター試験",
  "data": [
    {
      "question": "高い一本脚のついた膳",
      "answer": ["高坏"]
    },
    {
      "question": "四方が折り曲げられた膳・現在でも和食で用いられる",
      "answer": ["折敷"]
    },
    {
      "question": "折敷に短い脚をつけたもの",
      "answer": ["足打"]
    },
    {
      "question": "箱乗の脚をつけた膳",
      "answer": ["衝重"]
    },
    {
      "question": "低いテーブル状の小さい膳",
      "answer": ["懸盤"]
    },
    {
      "question": "書院（付け書院）、床間、棚（床脇）などの総称",
      "answer": ["座敷飾り"]
    },
    {
      "question": "書院造に見られる細い横銭を入れた板戸",
      "answer": ["舞良戸"]
    },
    {
      "question": "方丈（禅宗の導師の生活の場）の坐禅の部屋",
      "answer": ["室中"]
    },
    {
      "question": "方丈（禅宗の導師の生活の場）の日常生活の場",
      "answer": ["庫裡"]
    },
    {
      "question": "方丈（禅宗の導師の生活の場）の寝室",
      "answer": ["眠蔵"]
    },
    {
      "question": "禅宗文化で水墨画に大和絵の手法を加えた画風を確立させた",
      "answer": ["狩野派"]
    },
    {
      "question": "現存する最古の座敷飾り",
      "answer": ["東求堂同仁斎", "慈照寺の銀閣じゃない方"]
    },
    {
      "question": "二条城二の丸御殿に見られる社会階層の段階を細かく表現したもの",
      "answer": ["折上格天井"]
    },
    {
      "question": "侘び茶の始祖・禅宗の点茶（抹茶を点てること）、喫茶の作法を提唱した",
      "answer": ["村田珠光"]
    },
    {
      "question": "国宝に指定されている三大茶室：利休の指示で建築された二畳という極小の茶室",
      "answer": ["妙喜庵の待庵"]
    },
    {
      "question": "国宝に指定されている三大茶室：織田有楽斎が建てた",
      "answer": ["如庵"]
    },
    {
      "question": "国宝に指定されている三大茶室：小堀遠州によるもの",
      "answer": ["蜜庵"]
    },
    {
      "question": "草庵風の茶室における特別な客を通す際に使う出入り口",
      "answer": ["貴人口"]
    },
    {
      "question": "茶室における亭主が茶を点てる位置の畳",
      "answer": ["点前畳"]
    },
    {
      "question": "侘び茶で用いられた茶道具を置く台",
      "answer": ["台子"]
    },
    {
      "question": "茶を沸かす炉となる茶道具",
      "answer": ["風炉"]
    },
    {
      "question": "茶室における、傾斜天井と平天井を組み合わせた天井",
      "answer": ["掛け込み天井"]
    },
    {
      "question": "茶室における葦簀張りの天井",
      "answer": ["葦簀天井"]
    },
    {
      "question": "数寄屋造の代表建築３つ",
      "answer": ["桂離宮", "修学院離宮", "西本願寺飛雲閣"]
    },
    {
      "question": "天下の三名棚：桂離宮",
      "answer": ["桂棚"]
    },
    {
      "question": "天下の三名棚：修学院離宮",
      "answer": ["霞棚"]
    },
    {
      "question": "天下の三名棚：醍醐寺三宝院",
      "answer": ["醍醐棚"]
    },
    {
      "question": "数寄屋造における床の間の棚側の壁下方に穴を空けた意匠",
      "answer": ["狆潜り"]
    },
    {
      "question": "鹿鳴館・ニコライ堂・三菱一号館・旧岩崎邸を設計した建築家",
      "answer": ["ジョサイア・コンドル"]
    },
    {
      "question": "民芸運動：⚪︎⚪︎の思想に共鳴した⚫︎⚫︎の",
      "answer": ["ウィリアム・モリス", "柳宗悦"]
    },
    {
      "question": "藤井厚二による設計・日本の伝統的な住まいの特徴を活かす一方m近代的な機能分布も考慮した環境共生住宅の原点とも言われる建物",
      "answer": ["聴竹居"]
    },
    {
      "question": "白塗りの外観や立体的な空間の組み立てにモダニズム建築の特徴が表されている自邸を建てた建築家",
      "answer": ["土浦亀城（土浦亀城邸）"]
    },
    {
      "question": "戦後の住宅不足解消策として1955年に設立された組織",
      "answer": ["日本住宅公団"]
    },
    {
      "question": "日本住宅公団による集合住宅で取り入れられた欧米的な生活思想",
      "answer": ["食寝分離", "西山夘三"]
    },
    {
      "question": "丹下健三の弟子二人",
      "answer": ["磯崎新", "黒川紀章"]
    },
    {
      "question": "西洋のインテリア様式の大きな流れ",
      "answer": [
        "①ロマネスク：11-12世紀",
        "②ゴシック：13-14世紀",
        "③ルネサンス：15-16世紀",
        "④バロック：17世紀　ルイ14世",
        "⑤ロココ：18世紀前半　ルイ15世",
        "⑥ネオクラシズム：18世紀後半ー19世紀　ルイ16世"
      ]
    },
    {
      "question": "古代ギリシャ建築におけるオーダーの分類：装飾が少なく、太い柱とエンタシス（中央部の膨らみ）を特徴",
      "answer": ["ドリス式オーダー"]
    },
    {
      "question": "古代ギリシャ建築におけるオーダーの分類：柱頭の渦巻型のヴォリュートに特徴",
      "answer": ["イオニア式オーダー"]
    },
    {
      "question": "古代ギリシャ建築におけるオーダーの分類：アカンサスの葉の飾りが柱頭に施される",
      "answer": ["コリント式オーダー"]
    },
    {
      "question": "古代ローマ文化におけるアーチを原型としたかまぼこ型の曲面天井",
      "answer": ["ヴォールト"]
    },
    {
      "question": "古代ローマ文化におけるアーチを原型としたドーム",
      "answer": ["クーポラ"]
    },
    {
      "question": "古代ローマ文化で加わったオーダー：粗暴なデザインが特徴的",
      "answer": ["トスカナ式"]
    },
    {
      "question": "古代ローマ文化で加わったオーダー：イオニア式とコリント式の組み合わせ",
      "answer": ["コンポジット式"]
    },
    {
      "question": "ペンデンティブドームが特徴・平面形状がギリシャ十字形の集中式が多かった・インテリアはモザイク装飾が特徴",
      "answer": ["ビザンチン文化(東ローマ帝国)"]
    },
    {
      "question": "西ローマ帝国でサン・ピエトロ大聖堂などの教会建築に用いられた建築様式・平面形状はラテン十字形",
      "answer": ["バシリカ式"]
    },
    {
      "question": "ルネサンスの代表建築フィレンツェ大聖堂を設計した人",
      "answer": ["ブルネレスキ"]
    },
    {
      "question": "ルネサンスの代表建築サン・ピエトロ大聖堂中心部の設計に参加した人",
      "answer": ["ミケランジェロ"]
    },
    {
      "question": "ルネサンスの富豪の宮殿",
      "answer": ["パラッツォ"]
    },
    {
      "question": "ルネサンスの椅子：ダンテが愛用したやつ",
      "answer": ["ルネサンスの椅子：ダンテスカ"]
    },
    {
      "question": "ルネサンスの椅子：高僧の名前に由来するやつ",
      "answer": ["サボナローラ"]
    },
    {
      "question": "ルネサンスの椅子：長椅子",
      "answer": ["カッサパンカ"]
    },
    {
      "question": "ルネサンスの椅子（フランス）：大きく膨らんだスカートを着用した女性を考慮した座面を台形とした",
      "answer": ["カクトワール"]
    },
    {
      "question": "イギリスで独特の展開を見せたルネサンスの呼び方",
      "answer": ["エリザベス様式", "初期ジャコビアン様式"]
    },
    {
      "question": "マニエリスムの代表的な建築家",
      "answer": ["アンドレア・パラッディオ"]
    },
    {
      "question": "バロックに相当するイギリスの様式",
      "answer": ["後期ジャコビアン様式", "ウィリアム・アンド・マリー様式"]
    },
    {
      "question": "バロック様式の代表的な建築物",
      "answer": ["サン・ピエトロ大聖堂とその中央広場", "ヴェルサイユ宮殿"]
    },
    {
      "question": "ロココ時代にあたるイギリスの様式",
      "answer": ["クイーン・アン様式"]
    },
    {
      "question": "ロココ様式の家具に共通する特徴",
      "answer": ["カブリオール・レッグ"]
    },
    {
      "question": "ネオクラシズムの代表的なデザイナー３人",
      "answer": ["アダム・へっプルホワイト・シェラトン"]
    },
    {
      "question": "アール・ヌーボー：ベルギーの建築家・タッセル邸",
      "answer": ["ヴィクトール・オルタ"]
    },
    {
      "question": "アール・ヌーボー：フランスの建築家・パリのメトロの入り口",
      "answer": ["エクトル・ギマール"]
    },
    {
      "question": "アーツ・アンド・クラフツ運動；⚪︎⚪︎の思想に共鳴した⚫︎⚫︎が手工業による良質な製品の制作、販売を実践した運動",
      "answer": ["ジョン・ラスキン", "ウィリアム・モリス"]
    },
    {
      "question": "アントニオ・ガウディの代表作ふたつ",
      "answer": ["集合住宅カサ・ミラ", "サグラダ・ファミリア"]
    },
    {
      "question": "19世紀末〜20世紀初頭にウィーンで起こった芸術運動・アカデミズムからの分離を訴えアール・ヌーボの影響を受けながら実用性のある新しい表現を目指した",
      "answer": ["ウィーン分離派（ゼツェッション）"]
    },
    {
      "question": "日本の桂離宮を高く評価し日本文化を世界に紹介した・工作連盟展でガラスのパビリオンを設計",
      "answer": ["ブルーノ・タウト"]
    },
    {
      "question": "19世紀末のアメリカで機能主義を唱えたシカゴ派の中心人物・「形態は機能に従う」",
      "answer": ["ルイス・サリヴァン"]
    },
    {
      "question": "デ・スティル派の代表的作家・「赤と青の椅子」「ジグザグチェア」「シュレーダー邸」",
      "answer": ["ヘリット・トーマス・リートフェルト"]
    },
    {
      "question": "国立造形学校バウハウスで教鞭をとったデザイナー・「バルセロナチェア」「MRチェア」",
      "answer": ["ミース・ファン・デル・ローエ"]
    },
    {
      "question": "バウハウスで育ったマルセル・ブロイヤーのスチールパイプを構造体に使った椅子ふたつ",
      "answer": ["ワシリーチェア", "チェスカチェア"]
    },
    {
      "question": "ル・コルビュジエ：近代建築五原則",
      "answer": [
        "①ピロティ",
        "②屋上庭園",
        "③自由な平面",
        "④横長の窓",
        "⑤自由な正面"
      ]
    },
    {
      "question": "ル・コルビュジエとともにシェーズロング（カウボーイチェア）を共作したデザイナー",
      "answer": ["シャルロット・ペリアン"]
    },
    {
      "question": "機能主義全盛の建築デザインに対してプレイリースタイルを築いた建築家・カウフマン邸（落水荘）",
      "answer": ["フランク・ロイド・ライト"]
    },
    {
      "question": "ハーマンミラー社で活躍したデザイナー：チャールズ・イームズによる椅子４つ",
      "answer": [
        "ブライウッド・サイドチェア",
        "ワイヤーチェア",
        "ラウンジチェア",
        "アルミナムグループ"
      ]
    },
    {
      "question": "強化プラスチックの座とアルミニウムの脚が特徴的なチューリップチェアのデザイナー",
      "answer": ["エーロ・サーリネン"]
    },
    {
      "question": "スチールワイヤーによるダイアモンドチェアのデザイナー",
      "answer": ["ハリー・ベルトイア"]
    },
    {
      "question": "モダンデザインに対して手工業的な手法の木製家具で人気を博したデザイナー・代表作にラウンジアーム",
      "answer": ["ジョージ・ナカシマ"]
    },
    {
      "question": "イサム・ノグチによる、岐阜提灯をアレンジした照明器具",
      "answer": ["AKARI"]
    },
    {
      "question": "フィリップ・ジョンソンの代表作ふたつ",
      "answer": [
        "自邸「ガラスの家」",
        "AT&Tビル（現ソニビルディング）：ポスト・モダンの流れを作った"
      ]
    },
    {
      "question": "北欧の家具の中でも特に優れた家具を生み出したデンマーク（＝デーニッシュ・モダン）のデザイナー：無垢材の木肌を活かしたクラフト的な形態が特徴的",
      "answer": ["ハンス・ウェグナー"]
    },
    {
      "question": "ハンス・ウェグナーの作品：孔雀が羽を広げたようなスポークバックチェア",
      "answer": ["ピーコックチェア"]
    },
    {
      "question": "ハンス・ウェグナーの作品：オークの無垢材を用い、座は籐張り",
      "answer": ["ザ・チェア"]
    },
    {
      "question": "ハンス・ウェグナーの作品：Y字型の背束とペーパーコードを編んだ座が特徴的",
      "answer": ["Yチェア"]
    },
    {
      "question": "ハンス・ウェグナーの作品：ハンガーや収納などの機能を持つ椅子",
      "answer": ["バレットチェア（バチェラーズチェア）"]
    },
    {
      "question": "北欧の家具の中でも特に優れた家具を生み出したデンマーク（＝デーニッシュ・モダン）のデザイナー：新素材を用いたユニークな形態の家具が有名",
      "answer": ["アルネ・ヤコブセン"]
    },

    {
      "question": "アルネ・ヤコブセンの作品：背と座に成形合板、脚にスチールパイプを使用したスタッキングチェア",
      "answer": ["アントチェア"]
    },
    {
      "question": "アルネ・ヤコブセンの作品：成形合板を三次元に曲げて加工したシンプルなスタッキングチェア・脚はスチールパイプを使用",
      "answer": ["セブンチェア"]
    },
    {
      "question": "アルネ・ヤコブセンの作品：背と座は硬質発泡ポリウレタンによるシェル構造で一体成型・脚にはアルミダイキャストを使用",
      "answer": ["エッグチェア"]
    },
    {
      "question": "アルネ・ヤコブセンの作品：硬質発泡ポリウレタンによるものでエッグチェアの小型版として設計",
      "answer": ["スワンチェア"]
    },
    {
      "question": "アルネ・ヤコブセンの作品：シェードの上部にスリットが入った、世界的な定番商品ともいわれる照明器具",
      "answer": ["AJロイヤル"]
    },
    {
      "question": "デーニッシュ・モダンのデザイナー：プロペラスツール・折笠シェード",
      "answer": ["コーレ・クリント"]
    },
    {
      "question": "デーニッシュ・モダンのデザイナー：木製の彫刻的な造形が特徴的な家具を作ったデザイナー・イージーチェアNo.45",
      "answer": ["フィン・ユール"]
    },
    {
      "question": "デーニッシュ・モダンのデザイナー：スチールを使いキャンティレバー構造を採用したシャープな曲線の作品を多数作ったデザイナー",
      "answer": ["ポール・ケアホルム"]
    },
    {
      "question": "デーニッシュ・モダンのデザイナー：PHランプと呼ばれる照明器具のシリーズで知られる照明デザイナー",
      "answer": ["ポール・ヘニングセン"]
    },
    {
      "question": "イタリアン・モダンのデザイナー：軽量木製椅子のスーパーレジェーラがベストセラー",
      "answer": ["ジオ・ポンティ"]
    },
    {
      "question": "イタリアン・モダンのデザイナー：ERP（繊維強化プラスチック）の一体成型で強度があるセレーネが有名",
      "answer": ["ヴィコ・マジストレッティ"]
    },
    {
      "question": "イタリアン・モダンのデザイナー：スチールの骨組みに革を被せたキャブチェアが有名",
      "answer": ["マリオ・ベリーニ"]
    },
    {
      "question": "イタリアン・モダンのデザイナー：斬新な照明器具のデザインで知られる（メツァドロ・アルコ・フリスビー）",
      "answer": ["アキーレ・カスティリオーニ"]
    },
    {
      "question": "成型合板のバタフライスツールのデザイナー",
      "answer": ["柳宗理"]
    },
    {
      "question": "代表作のKMチェアが日本人の作品として初めてNY近代美術館の永久コレクションに選ばれている",
      "answer": ["剣持勇"]
    },
    {
      "question": "代表作のスポークチェアで日本の生活習慣に基づき低い姿勢の座り方を提案した",
      "answer": ["豊口克平"]
    },
    {
      "question": "代表作のニーチェアXがNY近代美術館の永久コレクションに選ばれている",
      "answer": ["新居猛"]
    },
    {
      "question": "アクリル製フロアスタンドのKシリーズやスチールワイヤーのみで構成された椅子How High Moonが代表作",
      "answer": ["倉俣史朗"]
    },
    {
      "question": "人体寸法の略算値：肩峰高",
      "answer": ["0.8H"]
    },
    {
      "question": "人体寸法の略算値：指先点高",
      "answer": ["0.4H"]
    },
    {
      "question": "人体寸法の略算値：指極",
      "answer": ["1H"]
    },
    {
      "question": "人体寸法の略算値：肩幅",
      "answer": ["0.25H"]
    },
    {
      "question": "人体寸法の略算値：下腿高",
      "answer": ["0.25H"]
    },
    {
      "question": "人体寸法の略算値：机面高",
      "answer": ["0.4H"]
    },
    {
      "question": "人体寸法の略算値：座高",
      "answer": ["0.55H"]
    },
    {
      "question": "人体寸法の略算値：上肢挙上高",
      "answer": ["1.2H"]
    },
    {
      "question": "臥位の場合の頭の重さの割合",
      "answer": ["約8%"]
    },
    {
      "question": "人間の行動に見られるある程度共通した癖や行動特性のこと",
      "answer": ["ポピュレーション・ステレオタイプ"]
    },
    {
      "question": "人間同士に存在する物理的・心理的な距離を提唱した文化人類学者",
      "answer": ["エドワード・ホール"]
    },
    {
      "question": "パーソナルスペースを提案した環境心理学者",
      "answer": ["ロバート・ソマー"]
    },
    {
      "question": "会議室に適した、お互いの顔が見ることができる机の配置",
      "answer": ["ソシオペタル型"]
    },
    {
      "question": "互いの顔が見えない机の配置",
      "answer": ["ソシオフーガル型"]
    },
    {
      "question": "椅子に座った時の左右の座骨の最下点",
      "answer": ["座骨結節点"]
    },
    {
      "question": "座骨結節点が椅子の座面に接触している部分",
      "answer": [
        "座位基準点",
        "椅子の座面の高さはこの座位基準点と床面の垂直距離で測る"
      ]
    },
    {
      "question": "作業用椅子の座面の高さの目安",
      "answer": ["下腿高 - 1cm"]
    },
    {
      "question": "作業用椅子の肘掛けの位置",
      "answer": ["座位基準点から高さ24-25cm"]
    },
    {
      "question": "作業用椅子の肘掛けの左右の間隔",
      "answer": ["42-44cm"]
    },
    {
      "question": "座位基準点から机の甲板上面までの垂直距離",
      "answer": ["差尺"]
    },
    {
      "question": "差尺の実用値（成人男性と成人女性それぞれ）",
      "answer": ["成人男性 28-30cm", "成人女性 27-29cm"]
    },
    {
      "question": "筆記作業などの能率に重点を置いた場合の差弱の目安",
      "answer": ["座高（0.55H）× 1/3"]
    },
    {
      "question": "読書や緩慢な作業など長時間使用する場合の差尺の目安",
      "answer": ["座高（0.55H）× 1/3 - 2~3cm"]
    },
    {
      "question": "JISで定められている標準的な机の高さ",
      "answer": ["67cm / 70cm"]
    },
    {
      "question": "立位で背中と臀部を結んだ線と脊柱部分の間にできるあき",
      "answer": ["40-60mm"]
    },
    {
      "question": "寝たときに気持ちが良いと感じるあき",
      "answer": ["20-30mm"]
    },
    {
      "question": "マットレスの寸法：長さと最小幅",
      "answer": [
        "長さ：身長+400mm程度",
        "最小幅：700mm（寝返りを打てる限界寸法）　安眠するためには肩幅の2~2.5倍を目安"
      ]
    },
    {
      "question": "シングルベッドの平面寸法",
      "answer": ["1000mm * 2000mm"]
    },
    {
      "question": "1坪用の浴室ユニット",
      "answer": ["1616タイプ"]
    },
    {
      "question": "0.75坪用の浴室ユニット",
      "answer": ["1216型"]
    },
    {
      "question": "1.25坪用の浴室ユニット",
      "answer": ["1620型"]
    },
    {
      "question": "洗面化粧台の間口の規格で出荷量が最も多いもの",
      "answer": ["750mmタイプ"]
    },
    {
      "question": "JISで規定されている床面から洗面器上端までの高さ",
      "answer": [
        "680mm / 720mm",
        "実際の製品では750mm程度のものが比較的多く生産されている"
      ]
    },
    {
      "question": "A4判のサイズ",
      "answer": ["210mm * 297mm"]
    },
    {
      "question": "B5判のサイズ",
      "answer": ["182mm * 257mm"]
    },
    {
      "question": "下駄箱で１足収めるのに必要な幅：",
      "answer": ["200mm程度"]
    },
    {
      "question": "下駄箱の奥行き",
      "answer": ["400mm程度"]
    },
    {
      "question": "食器棚の奥行き",
      "answer": ["450mm程度"]
    },
    {
      "question": "和箪笥のサイズ：奥行きと幅の目安",
      "answer": ["奥行き400-450mm", "幅900-950mm"]
    },
    {
      "question": "洋服箪笥の奥行き",
      "answer": ["600mm"]
    },
    {
      "question": "押入のサイズ：奥行き・幅・中棚の高さ",
      "answer": ["奥行き 900~910mm", "幅 1800~1820mm", "中棚の高さ 750mm"]
    },
    {
      "question": "作業域（人間が一定の場所にあって身体の各部位を動かすことができる空間領域）に家具や設備機器などの寸法とともにゆとり空間を加えた領域",
      "answer": ["動作空間"]
    },
    {
      "question": "いくつかの動作空間がまとまってひとつの生活の場となるもの",
      "answer": ["単位空間"]
    },
    {
      "question": "単位空間に対する建築的な意味での１つの部屋のこと",
      "answer": ["室空間"]
    },
    {
      "question": "ル・コルビュジエの考案した人体を黄金比で分割した建築デザインのための寸法",
      "answer": ["モデュロール"]
    },
    {
      "question": "グリットプランニングにおいて柱や壁を組み立てるために必要な線",
      "answer": ["組立基準線"]
    },
    {
      "question": "グリッドプランニングにおいて構成材を置く基準となる線",
      "answer": ["構成材基準線"]
    },
    {
      "question": "シングルグリッドに構成材の中心線を合わせて配置する方法",
      "answer": [
        "シングルグリッド心押さえ(柱割)",
        "この手法で構成された部屋を江戸間（関東間）という"
      ]
    },
    {
      "question": "シングルグリッドの線に構成材の面を合わせていく方法",
      "answer": ["シングルグリッド面押さえ"]
    },
    {
      "question": "畳のサイズを一定にするためのダブルグリッド（面押さえ）の設計手法",
      "answer": ["畳割", "この手法で構成された空間を京間（関西間）という"]
    },
    {
      "question": "1尺は何センチ？",
      "answer": ["約303cm"]
    },
    {
      "question": "1間（げん）はどれくらい？",
      "answer": [
        "1間＝6尺（約1820mm）",
        "京間だと1間＝6.5尺",
        "畳のサイズは約0.5間×1間"
      ]
    },
    {
      "question": "1坪はどれくらい？",
      "answer": ["1坪＝1間×1間＝約3.3m2", "およそ畳2枚分と覚える"]
    },
    {
      "question": "1寸はどれくらい？",
      "answer": ["1寸＝0.1尺（約3cm）"]
    },
    {
      "question": "1丈はどれくらい？",
      "answer": ["1丈＝10尺（約3m）"]
    },
    {
      "question": "畳の寸法：京間",
      "answer": ["1910mm × 955mm"]
    },
    {
      "question": "畳の寸法：中京間",
      "answer": ["1820mm × 910mm"]
    },
    {
      "question": "畳の寸法：江戸間",
      "answer": ["1760mm × 880mm"]
    },
    {
      "question": "畳の寸法：団地間",
      "answer": ["1700mm × 850mm"]
    },
    {
      "question": "畳の寸法：間",
      "answer": ["mm × mm"]
    },
    {
      "question": "躯体部分（スケルトン）のみが完成していて、内部の私的部分（インフィル）を居住者が自由に構成できるマンションの供給方式",
      "answer": ["SI住宅（スケルトン・インフィル住宅）"]
    },
    {
      "question": "個人の居住部分とは別にダイニングキッチンやリビングなど居住者同士が交流し支え合う共同空間を備えた住宅",
      "answer": ["コレクティブハウス"]
    },
    {
      "question": "高層住宅の定義",
      "answer": ["地上6階以上"]
    },
    {
      "question": "集合住宅の分類で、住戸の各世帯を１層にまとめた住宅",
      "answer": ["フラット"]
    },
    {
      "question": "集合住宅の分類で、１住戸が２層以上で構成されたもの",
      "answer": ["メゾネット"]
    },
    {
      "question": "集合住宅の分類で、２〜３階建てで複数の住戸を横に連続したもので、各戸が土地に接地し庭を持つ",
      "answer": ["テラスハウス"]
    },
    {
      "question": "集合住宅の分類で、１住戸内でレベルのズレがあるものや、通路と各戸の床にレベル差のあるもの",
      "answer": ["スキップフロア"]
    },
    {
      "question": "住戸へのアクセス形式による集合住宅の分類：通路面積が節約でき、経済的。採光、通風、プライバシーの面で居住性が高い。",
      "answer": ["階段室型"]
    },
    {
      "question": "エレベータの運用効率が良く各住戸の居住性も均等だが、通路面積が多くなり特に通路側の居室でプライバシーが保ちにくい。",
      "answer": ["片廊下型"]
    },
    {
      "question": "通路面積を節約でき直接各住戸に入ることができる。通路面積を節約でき高層化も可能で、パイプシャフトなどの設備を集中化することもできる",
      "answer": ["集中型"]
    },
    {
      "question": "廊下を２列として中を吹き抜けとしたタイプ。痛風が可能で各住戸の独立性は比較的良いが通路面積が大きくなりやすい。",
      "answer": ["ツインコリドー型"]
    },
    {
      "question": "ダイニングテーブルにおける、食事に要する１人あたりの最低幅",
      "answer": ["幅600mm 奥行き350-400mm程度"]
    },
    {
      "question": "ダイニングにおけるテーブルと背後の壁の距離",
      "answer": ["着席・離席のために最低600mm、通常は800mm程度必要"]
    },
    {
      "question": "キッチンにおけるワークトライアングルの３要素と三辺の合計",
      "answer": ["シンク・加熱調理器・冷蔵庫", "三辺の合計が3600~6600mm程度"]
    },
    {
      "question": "１列型のキッチンレイアウトにおける１列の限界幅",
      "answer": ["3600mm"]
    },
    {
      "question": "比較的短い動線で作業ができ、車椅子利用者も動きやすいキッチンレイアウト",
      "answer": ["L型キッチン"]
    },
    {
      "question": "1人での作業向きでワークトップや収納スペースが取りやすいキッチンレイアウト",
      "answer": ["U型"]
    },
    {
      "question": "ワークトップの高さ：JISで規定の４種類とISOで規定の２種類",
      "answer": ["JIS：800,850,900,950mm", "850,900mm"]
    },
    {
      "question": "JISで規定されているワークトップの奥行き２種類",
      "answer": ["600 / 650 mm"]
    },
    {
      "question": "JISで定められているウォールキャビネットの取り付け高さ",
      "answer": ["下端までの高さが1300mm以上、上端が1900mm以上"]
    },
    {
      "question": "JISで定められているウォールキャビネットの奥行き",
      "answer": ["400mm以下"]
    },
    {
      "question": "ドアノブの高さ",
      "answer": ["立位作業点付近の900mm"]
    },
    {
      "question": "電灯スイッチの高さ",
      "answer": ["床から1200mm程度"]
    },
    {
      "question": "建築基準法で定められる手すりの間隔と高さ",
      "answer": ["間隔110mm以下", "高さ1100mm以上"]
    },
    {
      "question": "つまづきやすい段差の高さ",
      "answer": ["2-20cm"]
    },
    {
      "question": "最低限必要な出入り口の寸法",
      "answer": ["600mm", "物を持って通過する場合は750mm程度"]
    },
    {
      "question": "住宅廊下幅の寸法",
      "answer": ["最低750mm"]
    },
    {
      "question": "厚生労働省の室内濃度指針におけるホルムアルデヒド放散量基準",
      "answer": ["30分平均値で0.1mg/m3以下（常温において0.08ppm）"]
    },
    {
      "question": "区分所有法におけるマンションなどの建物の専有部分",
      "answer": [
        "天井・床・壁（躯体部分を除く）,玄関扉の錠と内側塗装部分、ガス・電気などの配管や配線のうち専有部分にある枝管・枝線"
      ]
    },
    {
      "question": "区分所有法におけるマンションなどの建物の共有部分",
      "answer": ["躯体部分、外廊下、エレベーター、共有部分の配管・メーターなど"]
    },
    {
      "question": "区分所有法におけるマンションなどの建物の専有使用部分",
      "answer": [
        "共有部分のうち各住戸の所有者が主に使用している部分",
        "各戸の玄関扉、窓枠、窓ガラス、バルコニー"
      ]
    },
    {
      "question": "バリアフリーのための施策「高齢者居住住宅設計指針」を規定する法律",
      "answer": ["高齢者居住安定確保法"]
    },
    {
      "question": "高齢者の寝室の広さ",
      "answer": ["12m2（約8畳）以上"]
    },
    {
      "question": "住戸内・集合住宅における廊下の有効幅員と推奨値",
      "answer": [
        "住戸内：有効幅員：780mm以上,推奨値：850mm以上（柱部分は800mm以上）",
        "集合住宅：有効幅員：1200mm以上,推奨値：1400mm以上"
      ]
    },
    {
      "question": "出入口の有効幅員と推奨値",
      "answer": ["有効幅員：750mm,推奨値800mm以上"]
    },
    {
      "question": "手すりの設置基準：標準の断面の直径",
      "answer": ["Φ30~40mm"]
    },
    {
      "question": "手すりの設置基準：手すりと壁のあき寸法",
      "answer": ["Φ30~50mmが標準"]
    },
    {
      "question": "手すりの設置基準：設置高さ",
      "answer": ["床仕上げ面（階段の場合は段鼻）から700~900mmが標準"]
    },
    {
      "question": "玄関のバリアフリー計画：ポーチと沓摺間の段差",
      "answer": ["20mm以下"]
    },
    {
      "question": "玄関のバリアフリー計画：沓摺と玄関土間の段差",
      "answer": ["5mm以下"]
    },
    {
      "question": "玄関のバリアフリー計画：玄関土間と上がり框の段差",
      "answer": ["180mm以下", "集合住宅では110mm以下"]
    },
    {
      "question": "玄関のバリアフリー計画：玄関土間と上がり框の段差が180mmを超える場合",
      "answer": ["奥行きが300mm以上の式台を設置する"]
    },
    {
      "question": "玄関のバリアフリー計画：上がり框の壁に縦手すりを設置する場合の①土間から手すり下端までの距離②手すりの長さの目安",
      "answer": ["①700~900mm程度", "②600mm程度"]
    },
    {
      "question": "住宅内の階段の蹴上げ（R）と踏面（T）の関係",
      "answer": [
        "550mm ≦ 2R+T ≦ 650mm",
        "195mm ≦ T",
        "勾配 ≦ 22/21（推奨値：勾配 ≦ 6/7）"
      ]
    },
    {
      "question": "蹴込み寸法",
      "answer": ["30mm以下（推奨値20mm以下）"]
    },
    {
      "question": "トイレのバリアフリー計画：長辺の内法寸法",
      "answer": ["1300mm以上"]
    },
    {
      "question": "トイレのバリアフリー計画：介助スペース",
      "answer": ["便器の前方または側方に500mm以上を確保する"]
    },
    {
      "question": "車椅子の寸法：長さ・幅・高さ",
      "answer": ["長さ：1200mm以下", "幅：700mm以下", "高さ：1090mm以下"]
    },
    {
      "question": "車椅子利用のための廊下の有効幅",
      "answer": [
        "直線廊下の場合は最低限780mm以上の幅が必要",
        "曲がり角がある廊下の場合は最低900mm以上の幅が必要"
      ]
    },
    {
      "question": "車椅子利用のためのドアなど通過に必要な有効幅",
      "answer": ["最低限750mm以上"]
    },
    {
      "question": "車椅子利用を想定したキッチンワークトップの高さ",
      "answer": ["700~750mm程度"]
    },
    {
      "question": "車椅子利用のための食事スペース：幅・テーブルと背後の壁までの距離",
      "answer": [
        "幅：750~900mm程度",
        "テーブルと背後の壁までの距離：1000mm以上"
      ]
    },
    {
      "question": "それぞれの色相において最も彩度の高い色のこと",
      "answer": ["純色"]
    },
    {
      "question": "純色と無彩色の間にある色",
      "answer": ["中間色"]
    },
    {
      "question": "どんな色？：ひわ色",
      "answer": ["つよい黄緑"]
    },
    {
      "question": "どんな色？：鉄色",
      "answer": ["ごく暗い青緑"]
    },
    {
      "question": "どんな色？：納戸色",
      "answer": ["強い緑みの青"]
    },
    {
      "question": "色相環は全10色で色立体は不規則な形になる表色系",
      "answer": ["マンセル表色系"]
    },
    {
      "question": "マンセル表色系のN1",
      "answer": ["黒"]
    },
    {
      "question": "マンセル表色系のN9",
      "answer": ["白"]
    },
    {
      "question": "8つの基本色相の知れジレを3分割した24色相で色立体が回転体（そろばんの玉形）になる表色系",
      "answer": ["オストワルト表色系"]
    },
    {
      "question": "縞模様などで二つの色の輪郭が曖昧になる現象",
      "answer": ["リープマン効果"]
    },
    {
      "question": "立位や座位姿勢の基準となる視線の方向",
      "answer": ["視軸から下方へ約10~15°"]
    },
    {
      "question": "視野の範囲",
      "answer": [
        "水平視軸から上方へ約46~55°、下方へ約67~80°の範囲",
        "左右方向は両眼で約200°の範囲"
      ]
    },
    {
      "question": "目に映るものを頭で整理して判断するものの見方（知覚）",
      "answer": ["恒常視"]
    },
    {
      "question": "ゲシュタルト心理学「図と地の関係」において、図になりやすい条件",
      "answer": [
        "明度が高いこと、視野の中央を占めること、面積が小さいもの、囲むより囲まれたもの"
      ]
    },
    {
      "question": "同じ形でも上方向にある形の方が大きく見えてしまう錯視",
      "answer": ["上方過大視"]
    },
    {
      "question": "水平・垂直の錯視とは",
      "answer": ["同じ長さの線でも垂直線は水平線より長く見えてしまう錯視"]
    },
    {
      "question": "分割・長さの錯視とは",
      "answer": [
        "分割されたものは分割されないものより大きく見える・ヘルツホルツの図形などがある"
      ]
    },
    {
      "question": "角度・方向の錯視４つ",
      "answer": [
        "オービソンの図形：正方形が縁の影響を受けて凹んで見える",
        "ツェルナーの図形：車線の影響で垂直線が平行に見えない",
        "ポッケンドルフの図形：白い縦帯の影響で斜線が１直線には見えない",
        "ヘリングの図形：放射線の影響で２本の水平線が湾曲する"
      ]
    },
    {
      "question": "対比の錯視３つ",
      "answer": [
        "ミュラー・リヤーの図形：両端の矢印の閉じ方で長さが変わる",
        "デルブーフの図形：比較された小円はより小さく、大円はより大きく見える",
        "へフラーの図形：間に挟まっている曲線が異なって見える"
      ]
    },
    {
      "question": "多義図形ふたつ",
      "answer": [
        "マッハの本：どちらにも本が開いているように見える",
        "シュレーダーの階段：普通の階段にも天井に取り付けられた階段のようにも見える"
      ]
    },
    {
      "question": "事務用椅子のガススプリングで着座時の衝撃を吸収する機能",
      "answer": ["タックリング"]
    },
    {
      "question": "背もたれと肘掛けのない椅子",
      "answer": ["スツール"]
    },
    {
      "question": "ギャンギングチェアとは",
      "answer": ["横に連結できる椅子のこと"]
    },
    {
      "question": "ビルトインファニチャとは",
      "answer": ["システム家具のこと"]
    },
    {
      "question": "椅子張りの衝撃吸収材：セットスプリングとは",
      "answer": ["コイルスプリングを鋼線にセットし座の大きさに組んだもの"]
    },
    {
      "question": "椅子張りの衝撃吸収材：スネークスプリングとは",
      "answer": ["波形の平たいS字型のスプリングを座枠に取り付ける"]
    },
    {
      "question": "椅子張りの衝撃吸収材：ウェビングテープとは",
      "answer": ["細いゴムを糸で巻いてさらに織ったベルト状のテープ"]
    },
    {
      "question": "収納家具の構造：筐体を支える枠状の台座",
      "answer": ["台輪"]
    },
    {
      "question": "収納家具の構造：筐体の上部を鉢巻状に飾る装飾",
      "answer": ["支輪"]
    },
    {
      "question": "収納家具の構造：和箪笥で着物を納めたまま外に引き抜くことができる箱状の入れもの",
      "answer": ["盆"]
    },
    {
      "question": "曲木の加工法を完成させた19世紀のオーストラリアのデザイナー",
      "answer": ["ミハエル・トーネット"]
    },
    {
      "question": "成形合板の家具で知られるフィンランドのデザイナー",
      "answer": ["アルバー・アアルト"]
    },
    {
      "question": "熱硬化性樹脂５種類",
      "answer": ["フェノール・ポリエステル・メラミン樹脂・DAP・ポリウレタン"]
    },
    {
      "question": "熱可塑性樹脂７種類",
      "answer": ["ポリエチレン・ポリプロピレン・塩化ビニル・ABS・ポリアミド（ナイロン）・ポリカーボネート・アクリル"]
    },
    {
      "question": "フラップステーとリッドステーってどっちがどっち？",
      "answer": ["引き落とし扉に用いるのがフラップステー","跳ね上げ扉に用いるのがリッドステー"]
    },
    {
      "question": "中央の握りを捻ると上下の留め具が飛び出す扉の戸締り金具",
      "answer": ["クレモンボルト"]
    },
    {
      "question": "ピンチプリーツ・ボックスプリーツのカーテンの要尺",
      "answer": ["約2.5~3倍"]
    },
    {
      "question": "方ひだカーテンの要尺",
      "answer": ["約2倍"]
    },
    {
      "question": "ギャザープリーツ（シャーリング）のカーテンの要尺",
      "answer": ["約3~4倍"]
    },
    {
      "question": "ロッドポケットのカーテンの要尺",
      "answer": ["約2.5~4倍"]
    },
    {
      "question": "窓枠の両側に突っ張らせ、伸縮ができるポール状のレール・出窓などにファッション性の高いスタイルカーテンを装着する際に使用される",
      "answer": ["テンションポール"]
    },
    {
      "question": "脇に寄せたカーテンを束ねて止めつけるもの",
      "answer": ["タッセル"]
    },
    {
      "question": "スタイルカーテン：裾に湾曲をつけて窓の下側が見えるスタイル",
      "answer": ["スカラップ"]
    },
    {
      "question": "ローマンシェード：引き上げると裾が丸みを帯びる・優しく優雅な雰囲気で、腰窓や出窓に適したスタイル",
      "answer": ["バルーン"]
    },
    {
      "question": "ローマンシェード：シェード全体に細かいタックをつけ、引き上げると豊かなウェーブができる豪華なスタイル・劇場やホテルのロビーでおろしたままの状態で使われることが多い",
      "answer": ["オーストリアン"]
    },
    {
      "question": "ローマンシェード：中央が引き絞られた独特な形",
      "answer": ["ムース"]
    },
    {
      "question": "引き上げるとボトム部分に窓幅を中心とした半円のシルエットができる・窓の幅１に対し窓の高さ1.7以上が必要で縦長の窓に適したスタイル",
      "answer": ["ピーコック"]
    },
    {
      "question": "掛軸を表装に仕立てること（ふた通りの言い方で）",
      "answer": ["表具","経師"]
    },
    {
      "question": "インテリアグリーン：ヤシの仲間ふたつ",
      "answer": ["アレカヤシ　フェニックス・ロベニー"]
    },
    {
      "question": "インテリアグリーン：ツタの仲間ふたつ",
      "answer": ["アイビー　ハートカズラ"]
    },
    {
      "question": "インテリアグリーン：ゴムノキの仲間ふたつ",
      "answer": ["ガジュマル　ベンジャミン"]
    },
    {
      "question": "インテリアグリーン：シダの仲間",
      "answer": ["アジアンタム"]
    },
    {
      "question": "庭や軒先に設置する屋根のない棚状の構造物で、つる性の植物を絡ませたり、布製の屋根やシェードを設置したりして、日よけや緑を楽しむためのもの",
      "answer": ["パーゴラ"]
    },
    {
      "question": "タイルや石を敷き、中央に噴水を置くスペイン式の庭",
      "answer": ["パディオ"]
    },
    {
      "question": "竹などを格子状に組んだ垣",
      "answer": ["四つ目垣"]
    },
    {
      "question": "竹を縦に隙間なく立てて横竹で固定したもの",
      "answer": ["建仁寺垣"]
    },
    {
      "question": "竹枝を丸太、竹、割竹などで組み、縄で束ねたもの",
      "answer": ["桂垣"]
    },
    {
      "question": "土塀の上に瓦屋根をつけたもの",
      "answer": ["築地"]
    },
    {
      "question": "ツタ類を意図的に這わせて緑の人口造形美を楽しむ洋風庭園に欠かせないエレメント",
      "answer": ["トレリス（格子垣）"]
    },
    {
      "question": "樹木を装飾的に刈り込み、動物や人工物などを形作る手法",
      "answer": ["トピアリー（装飾的刈り込み）"]
    },
    {
      "question": "数センチ幅の木を講師に組み上げた板状のもの",
      "answer": ["ラティス（斜め格子）"]
    },
    {
      "question": "イギリス庭園などに見られる屋根付きの休憩所",
      "answer": ["ガゼボ"]
    },
    {
      "question": "漆器：各種の色漆を重ね塗りした後で研ぎ磨き、文様を出したもの",
      "answer": ["津軽塗　弘前市"]
    },
    {
      "question": "漆器：朱、黒漆で仕上げた上に紋を金箔で描いたもの",
      "answer": ["秀衡塗　盛岡市"]
    },
    {
      "question": "漆器：木地目の美しさを活かした透明感のある褐色の塗り物",
      "answer": ["春慶塗　岐阜県高山市"]
    },
    {
      "question": "漆器：檜、栃、欅など良木の木地の良さをイカした板物、曲物が特徴",
      "answer": ["木曽漆器　長野県楢川市"]
    },
    {
      "question": "漆器：沈金、蒔絵の重厚さで堅牢な塗り物",
      "answer": ["輪島塗　石川県輪島市"]
    },
    {
      "question": "漆器：金銀蒔絵の優雅で繊細な手法の茶道具から、檜、栃、杉の日用漆器まで",
      "answer": ["京塗　京都市"]
    },
    {
      "question": "ディナーウェア：一人ひとりの食器をセットするための敷物",
      "answer": ["プレイスマット"]
    },
    {
      "question": "ディナーウェア：花瓶や灰皿の下に敷く布",
      "answer": ["ドイリー"]
    },
    {
      "question": "引張筋かいから圧縮筋かいにも使える筋かいの最小断面積",
      "answer": ["30mm × 90mm"]
    },
    {
      "question": "見切縁３種類の名称（天井と壁・畳と壁・板の間の床と壁）",
      "answer": ["回り縁", "畳寄せ", "雑巾ずり"]
    },
    {
      "question": "引き戸に内倒しの機能を持つ建具",
      "answer": ["シーべキップ", "防犯性を保持しながら換気を行うことができる"]
    },
    {
      "question": "木材腐朽の４条件",
      "answer": ["①適当な温度", "②養分", "③湿気・水分", "④酸素"]
    },
    {
      "question": "プラスターボードが準不燃材料とされるのに必要な厚さ",
      "answer": ["9mm"]
    },
    {
      "question": "プラスターボードが不燃材料とされるのに必要な厚さ",
      "answer": ["12mm"]
    },
    {
      "question": "温熱感覚の４要素（環境要因）",
      "answer": ["①気温", "②湿度", "③風速", "④放射温度"]
    },
    {
      "question": "人が窒息状態となるCO2濃度",
      "answer": ["4-5%"]
    },
    {
      "question": "不完全燃焼で一酸化炭素発生が急増する酸素濃度",
      "answer": ["19%以下"]
    },
    {
      "question": "在室者に対する必要換気量",
      "answer": ["在室者1人あたり30m2/h"]
    },
    {
      "question": "昼光率とは",
      "answer": ["全天空照度に対する室内の受照点における水平面照度の割合"]
    },
    {
      "question": "ウォーターハンマーを起こさないようにするための一般水栓の給水圧の限度",
      "answer": ["500kPa"]
    },
    {
      "question": "ガス瞬間式給湯器の号数",
      "answer": ["「水温＋25℃」の湯を1分間に何L沸かせるか"]
    },
    {
      "question": "エネファーム",
      "answer": ["発電と給湯ができる家庭用燃料電池"]
    },
    {
      "question": "エコジョーズ",
      "answer": [
        "潜熱回収型給湯器とも言われる排熱を利用する高効率ガス給湯器",
        "コンデンシング技術が用いられる"
      ]
    },
    {
      "question": "エコキュート",
      "answer": ["ヒートポンプ式給湯器とも言われる外気熱を利用する電気給湯器"]
    },
    {
      "question": "適正な配管口径：雑排水と汚水それぞれ",
      "answer": ["50-100mm / 75-100mm"]
    },
    {
      "question": "適正な配管勾配：口径65mm以下と75-100mmそれぞれ",
      "answer": ["1/50 / 1/100"]
    },
    {
      "question": "適正な封水の深さ",
      "answer": ["50-100mm"]
    },
    {
      "question": "ワークトップの通常厚みと奥行き",
      "answer": ["30mm / 650mm"]
    },
    {
      "question": "一般的なシンクの寸法",
      "answer": ["幅700mm × 奥行き400mm × 深さ210mm"]
    },
    {
      "question": "節水便器の１回あたりの使用水量",
      "answer": ["4L"]
    },
    {
      "question": "給水圧：一般水栓と、シャワー金具やトイレの洗浄弁",
      "answer": [
        "一般水栓：30kPa程度",
        "シャワー金具やトイレの洗浄弁：最低70kPa"
      ]
    },
    {
      "question": "水受け容器内などに溜まった水などが給水管内に生じた負圧による吸引作用により給水管内に逆流すること",
      "answer": ["逆サイホン現象","これを防止する→バキュームブレーカー。チャッキ弁"]
    },
    {
      "question": "光束法による平均照度の求め方",
      "answer": [
        "平均照度（lx）＝（ランプ光束（lm） × 照明器具数 × 照明率 × 保守率）/ 面積（m2）"
      ]
    },
    {
      "question": "VDT作業に必要な照度",
      "answer": ["キーボード照度として500-1500lx"]
    },
    {
      "question": "アイソメトリック",
      "answer": ["等角投影図・３平面が120°で交わる描き方"]
    },
    {
      "question": "アクソノメトリック",
      "answer": [
        "不等角投影図・平面図の4角をそのまま垂直に立ち上げることによって描く軸測投影図"
      ]
    },
    {
      "question": "キャビネット図",
      "answer": ["斜投影図・奥行きの線分を正面図の1/2"]
    },
    {
      "question": "カバリエ図",
      "answer": ["斜投影図・奥行きの線分を正面図と同じ尺度"]
    },
    {
      "question": "平行透視図法",
      "answer": ["1消点透視図法"]
    },
    {
      "question": "有角透視図法",
      "answer": ["2消点透視図法"]
    },
    {
      "question": "斜透視図法",
      "answer": ["3消点透視図法"]
    },
    {
      "question": "建築基準法で定義される建築面積",
      "answer": [
        "外壁or柱の中心線で囲まれた部分の水平投影面積",
        "軒,庇が壁や柱の中心線より1m以上突出している場合は、1m引いた分だけ建築面積に算入する。"
      ]
    },
    {
      "question": "建築基準法上、延べ面積に算入されない小屋裏の条件",
      "answer": ["天井高1.4m以内", "かつ", "直下階の床面積の1/2未満"]
    },
    {
      "question": "容積率",
      "answer": ["建築物の延べ面積の敷地面積に対する割合"]
    },
    {
      "question": "建ぺい率",
      "answer": ["建築物の建築面積の敷地面積に対する割合"]
    },
    {
      "question": "建築基準法で規定される居室の天井の高さ",
      "answer": ["2.1m以上"]
    },
    {
      "question": "地階の定義",
      "answer": [
        "床面から地盤面までの高さが床面から天井面までの高さの1/3以上ある階"
      ]
    },
    {
      "question": "建築基準法における内装制限",
      "answer": [
        "フラッシュオーバーの発生を引き伸ばすため",
        "壁・天井の仕上げを防火材料とすること"
      ]
    },
    {
      "question": "CASBEEとは",
      "answer": ["建築環境総合性能評価システム"]
    },
    {
      "question": "消費生活用製品安全法・PSCマーク制度における特別特定製品",
      "answer": [
        "第三者検査機関の検査が義務付けられている",
        "乳幼児用ベッド・携帯用レーザー応用装置・浴室用温水循環器・ライター"
      ]
    },
    {
      "question": "家電リサイクル法対象となる家電製品４項目",
      "answer": ["エアコン・テレビ・冷蔵庫冷凍庫・洗濯機乾燥機"]
    },
    {
      "question": "SGマークとは",
      "answer": [
        "商品の欠陥で事故った場合に生産物賠償責任保険より賠償金が支払われる",
        "消費生活用製品安全法"
      ]
    },
    {
      "question": "EIマークとは",
      "answer": ["優良断熱材認証マーク"]
    },
    {
      "question": "BLマークとは",
      "answer": ["機能・耐久性・施工性で有料と認定された住宅部品"]
    },
    {
      "question": "CPマークとは",
      "answer": ["防犯性能の高い建築物物品"]
    },
    {
      "question": "ISMマークとは",
      "answer": ["一般社団法人日本壁装協会が定めた品質表示マーク"]
    },
    {
      "question": "Cマークとは",
      "answer": ["日本カーペット工業組合の品質基準を満たしたもの"]
    },
    {
      "question": "NIFとは",
      "answer": [
        "一般社団法人日本インテリア協会",
        "制電マーク・遮光マーク・防炎マーク・ウォッシャブルマーク・撥水マーク・UVカットマーク"
      ]
    }
  ]
}
